\addcontentsline{toc}{section}{Tài liệu tham khảo}

\renewcommand{\refname}{Tài liệu tham khảo}
\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{ref:laudon} K. C. Laudon and C. G. Traver, \textit{E-commerce 2021-2022: Business, Technology, Society}, 17th ed., Pearson, 2021.
    \bibitem{ref:schneider} G. P. Schneider, \textit{Electronic Commerce}, 12th ed., Cengage Learning, 2017.
    \bibitem{ref:quang} Nguyễn Đăng Quang, \textit{Giáo trình Thương mại điện tử}, NXB Đại học Quốc gia TP.HCM, 2020.
    \bibitem{ref:google} Google, "Google Maps Platform Documentation," Google Cloud, 2024.
    \bibitem{ref:misa} MISA, "Tài liệu tích hợp API meInvoice," MISA meInvoice, 2024.
    \bibitem{ref:statista} Statista, "Racquet Sports Market Size \& Growth 2024-2028", 2024.
    \bibitem{ref:laodong} Báo Lao Động, "Bùng nổ phong trào Pickleball: Bài toán thiếu hụt sân bãi," 2024.
    \bibitem{ref:playtomic} Playtomic, "Playtomic Manager Pricing," 2024.
    \bibitem{ref:courtreserve} CourtReserve, "Pricing for Tennis \& Pickleball Software," 2024.
    \bibitem{ref:alobo} ALOBO, "Phần mềm chuyên biệt quản lý sân thể thao," 2024.
    \bibitem{ref:gartner} Gartner, "The B2B Buying Journey," 2024.
    \bibitem{ref:wearesocial} We Are Social \& Meltwater, "Digital 2024: Vietnam," 2024.
    \bibitem{ref:kotler} P. Kotler, "Marketing 4.0: Moving from Traditional to Digital," 2017.
    \bibitem{ref:aws} Amazon Web Services, "AWS Pricing," 2024.
    \bibitem{ref:bizfly} Bizfly Cloud, "Bảng giá dịch vụ Cloud Server," 2024.
    \bibitem{ref:viettel} Viettel IDC, "Báo giá dịch vụ Viettel Cloud Server," 2024.
\end{thebibliography}