\section{Tiếp thị và Quảng cáo}

\subsection{Tiếp thị B2B (Dành cho chủ sân)}
Chiến lược tiếp thị dành cho nhóm khách hàng doanh nghiệp (B2B) của CourtMate tập trung vào việc chuyển đổi tư duy quản lý truyền thống sang nền tảng số hóa thông qua hai kênh chính:
\begin{enumerate}
    \item \textit{Direct Sales \& Demo:} Đội ngũ phát triển trực tiếp tiếp cận các chủ sân, cung cấp các buổi mô phỏng hiển thị dữ liệu thực tế trên bảng điều khiển. Đối với mô hình phần mềm SaaS B2B, các chủ sân thường có tâm lý ngại thay đổi do lo sợ sự phức tạp của công nghệ. Việc trình diễn trực tiếp khả năng xử lý đơn giản và tính bảo mật cao của hệ thống giúp phá vỡ các rào cản tâm lý này, đồng thời chứng minh được giá trị thực tế của việc tự động hóa \cite{ref:gartner}.
    \item \textit{Referral Program:} Tận dụng mạng lưới quan hệ trong cộng đồng kinh doanh thể thao, hệ thống áp dụng cơ chế giảm phí duy trì cho các chủ sân khi họ giới thiệu thành công các cụm sân khác gia nhập hệ sinh thái CourtMate. 
\end{enumerate}

\subsection{Tiếp thị B2C (Dành cho người chơi)}
Chiến lược tiếp thị dành cho người dùng cuối (B2C) tập trung vào việc tạo ra sự hiện diện tối đa tại các điểm chạm kỹ thuật số:
\begin{itemize}
    \item \textit{SEO Local:} Tối ưu hóa các cụm từ tìm kiếm mang tính vị trí như "đặt sân pickleball gần đây". Việc xuất hiện tại các vị trí đầu trên kết quả tìm kiếm tự nhiên giúp thu hút tệp khách hàng có nhu cầu thực và đang ở gần cụm sân nhất.
    \item \textit{Community Building:} Thể thao là lĩnh vực có tính kết nối cộng đồng cực kỳ cao. Dự án tập trung phát triển các kênh TikTok và Group Facebook chuyên về review sân bãi và tổ chức giải đấu ảo. Tại Việt Nam, mạng xã hội dạng video ngắn (TikTok) và cộng đồng Facebook là những công cụ tiếp cận người dùng Gen Z và Gen Y hiệu quả nhất \cite{ref:wearesocial}.
\end{itemize}

\subsection{Chiến lược quảng cáo trả phí (Paid Ads)}
Chiến lược quảng cáo được triển khai dựa trên cơ chế Quảng cáo theo vị trí địa lý (Geo-targeting Ads) trên Google và Facebook. Do đặc thù người chơi thường chỉ tìm kiếm sân trong bán kính 5-10km xung quanh khu vực làm việc và sinh sống, việc chạy quảng cáo theo vị trí kết hợp tung mã giảm giá giờ thấp điểm sẽ giúp tối ưu hóa tỷ lệ chuyển đổi (Conversion Rate) và tiết kiệm ngân sách tiếp thị \cite{ref:kotler}.

\subsection{Hệ thống KPI và Đo lường hiệu quả (KPIs \& Metrics)}
Để kiểm soát và đánh giá tính hiệu quả của chiến lược tiếp thị đa kênh (Omnichannel) trong 6 tháng đầu triển khai (Giai đoạn Go-to-Market), dự án thiết lập hệ thống KPI đo lường cụ thể cho từng phân khúc:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chỉ số đo lường mảng B2B (Chủ sân):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Tốc độ tăng trưởng đối tác:} Ký kết và triển khai thành công phần mềm cho 50 cụm sân (khoảng 200 sân lẻ) tại khu vực TP.HCM.
        \item \textit{Tỷ lệ rời bỏ (Churn Rate):} Duy trì mức dưới 5\%/tháng sau khi kết thúc gói dùng thử (Freemium 1-3 tháng).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Chỉ số đo lường mảng B2C (Người chơi):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Chi phí thu thập khách hàng (CAC - Customer Acquisition Cost):} Tối ưu hóa các chiến dịch Local SEO và Referral để đưa CAC xuống dưới 20.000 VNĐ/người dùng mới.
        \item \textit{Tỷ lệ chuyển đổi (Conversion Rate):} Đạt mức tối thiểu 15\% (Cứ 100 người dùng tải ứng dụng hoặc truy cập website sẽ có ít nhất 15 người thực hiện đặt sân và thanh toán thành công).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Chỉ số Quảng cáo (Paid Ads):} Đạt tỷ suất lợi nhuận trên chi phí quảng cáo (ROAS - Return on Ad Spend) $> 2.5$ đối với các chiến dịch Geo-targeting trên nền tảng Facebook và TikTok.
\end{itemize}